# มีบั๊กทำผู้ใช้กับเมนบอร์ดเปิดเครื่องไม่ขึ้นWindows Update Windows Asus #
มีรายงานว่าผู้ใช้บนเครื่องคอมพิวเตอร์ที่ใช้เมนบอร์ดหลังจากติดตั้งอัปเดตรหัสแล้วเครื่องจะไม่สามารถเปิดใช้งานได้สาเหตุเกิดจากเมนบอร์ดรุ่นใหม่จะมีเพื่อใช้สำหรับฟีเจอร์ซึ่งฟีเจอร์นี้ไม่มีในแต่ตัวอัปเดตรหัสไปแก้ไขการตั้งค่าบางอย่าง
ทำให้เมนบอร์ดเข้าใจว่าต้องบู๊ตโดยใช้ฟีเจอร์ดังกล่าวทั้งที่ระบบปฏิบัติการไม่รองรับจึงทำให้ไม่สามารถโหลดระบบปฏิบัติการขึ้นมาทำงานได้ทางแก้คือผู้ใช้ต้องเข้าไปที่หน้าจอการตั้งค่าแล้วปิดการใช้งานวิธีการตั้งค่าสามารถดูได้จากเว็บไซต์ของที่มา
Windows Asus KB3133977 Asus UEFI Secure Boot Windows KB3133977 UEFI Secure Boot Asus The Register Microsoft 